%@P:exocorcp
Voici un programme de calcul :
\begin{quote}
  \fbox{
    \begin{minipage}{1.0\linewidth}
      \begin{itemize}
      \item Choisis un nombre;
      \item soustrais 4;
      \item multiplie le résultat par 2;
      \item enfin ajoute 7.
      \end{itemize}
    \end{minipage}
}
\end{quote}
\begin{myenumerate}
  \item Effectue ce programme de calcul pour $-3$ et 6.
  \item Christian prétend qu'il suffit de {\em doubler le nombre du
      départ et d'enlever 1}. Qu'en penses-tu ?
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item
    $-3\stackrel{-4}{\longrightarrow}-7\stackrel{\times2}{\longrightarrow}
-14\stackrel{+7}{\longrightarrow}-7$
\\$6\stackrel{-4}{\longrightarrow}2\stackrel{\times2}{\longrightarrow}
4\stackrel{+7}{\longrightarrow}11$
  \item La remarque de Christian semble vraie sur les deux exemples
    précédents. {\em Est-elle toujours vraie ?}
    \[n\stackrel{-4}{\longrightarrow}n-4\stackrel{\times2}{\longrightarrow}
2(n-4)\stackrel{+7}{\longrightarrow}2(n-4)+7\]
Or, $2(n-4)+7=2n-8+7=2n-1$. Christian a bien raison.
\end{myenumerate}